如何提醒前線警員注意自己的過激行為

你想做下一個朱經緯?

想賣弄D就講: 香港特區政府訴朱經緯 [2019] HKCFA 5

終審法院在2019年1月24日頒下判詞判朱經緯敗訴，判詞的第20段如是說:-

"20. For the foregoing reasons, we dismissed the application. We wish to state in conclusion that we are aware that there has been controversy regarding the prosecution and conviction of the applicant. We echo the Magistrate’s and Judge’s acknowledgement of the extremely difficult and often provocative circumstances faced by the Police during the Occupy Central protests and pay homage to the disciplined professionalism exhibited by the vast majority of the officers deployed. While we have sympathy for the highly regrettable situation in which the applicant finds himself, such a violation of the law involving the unwarranted use of force against a member of the public cannot be condoned."(強調後加)

以下是關鍵部份的節錄:
"20. ....法庭同意佔中示威期間警方面對一個艱難且充滿挑釁性的場面亦敬重大部份紀律部隊人員顯示的專業精神。雖然我們同情上訴人(朱經緯)的處境，但法庭不能容忍市民大眾遭受非法的武力對待。" (盡力意譯)

只要你行使不合法武力，警司都烏紗不保，重要受靶(坐監)，你算什麼?

希望以上的訊息能在前線警員間傳遞

Source: